西環西營盤西苑歸西，求下聯。

其實想知係幾樓幾室，作為凶宅記錄。

23F

東涌東薈城東主做東

都唔係完全對聯

x種x近平習慣打雜

西營盤 對 東薈城
西苑 對 東主

唔對喎

幫佢改少少
東涌東薈城富東做東

西環同西營盤兩個地方黎 wo

中國中南海中共中止

東涌東薈城XX做東

XX 要係地名

東涌東薈城東X做東

「東X」 要係地名

東角東角山東主做東

佢本身「西園歸西」係有問題嘅，而家又唔係重建拆樓，西園點歸西。

東京東新宿東急股東

東京東新宿東急X東

X要係動詞

冇問題啊
主語省略咗，西苑係副詞

點解你會理解為西園要去歸西咁得意

南昌南生圍南坑回南

咁講法，係要搵返個東X出來對返

東對西

南對北

東涌東薈城東環朝東

詞性相對就得，唔一定要相反詞

名詞對名詞；動詞對動詞

相合？

沙田沙田園沙角插沙

上仄下平都唔識學人出對聯

係咁 你睇寫故無文筆無創意
加甜加甜就正評

堅尼地城 石塘咀 西營盤都係歸納係西環入面

西環西營盤西苑歸西
平仄平仄仄平平平平

南街南坡里南城至南
仄平仄平平仄仄仄仄

請指教

咩係至南 唔識

你歸西除左解死左之外，重可以解歸去西方
「係西環西營盤嘅西苑有條友去左西邊」
「係南街南坡里嘅南城有條友去左南邊」

至字，到也。

至到南邊
利申鳩噏

毛孟靜正盲毛

小朋友嘅嘢唔識咪慢慢教。

呢個隊第一粒係西，係平音，東同北都係平，對方向嘅得南係仄音，所以你可以話有好多侷限，但同時都好容易對，因為南乜南乜就可以填返入啲音。

東點對西兩粒平音已經犯規

冇，要相反真係好戇鳩啫

同埋對聯最基本係「一三五不論，二四六分明」

但佢呢個聯係八粒字，嚴格黎講東南西北都可以用嘅但就無咩難度囉。

利申：中學讀文學

咁核突嘅上聯都敢出

青衣青衣城青頭採青試玩

好工整咼

你改詞都唔係好得好多五十步笑百步

東環東營盤東苑歸東

北京北胡同北苑向北

x乜撚？

但係區內既人分得好開